# 60152187 박건률

## 임베디드 시스템 과제 2 - 계산기 만들기

#### 개요

    안드로이드 스튜디오환경에서 NDK를 활용한 계산기를 만든다.

#### 테스트 환경
- 안드로이드 스튜디오 버전
    - 3.5
- 테스트 API버전(에뮬 환경)
    - API 28(픽셀 2)
- 테스트 PC
    - CPU
        - i5-8500
    - GPU
        - GTX 1050Ti
    - RAM
        - 16GB
    - OS
        - Window 10(64bit)

#### UI 구성
    첫 화면은 기본적인 계산기만 구현
    왼쪽과 오른쪽 끝에 각각 공학용과 프로그래밍모드를 배치하여 드래그하여 해당 모드 사용가능
    우상단에 메뉴를 배치 스크린샷,텍스트공유,이미지공유가 가능


#### 구현
    숫자와 문자를 구분하기 위해 숫자는 공백없이, 문자는 앞 뒤로 공백을 포함하여 입력함.

    부정한 입력(연산자가 2번연속 입력되거나 짝이 안맞는 괄호, 여러개의 소수점 등)이 있으면 입력자체가 안되게 함.

    스크린샷 기능
        getDrawingCache 를 이용하는 방법과 canvas를 이용하는 방법, pixelcopy를 이용하는방법 3가지가 있었는데,
        그중에 canvas를 이용하여 간접적으로 그리는 방법을 선택했다.
        이유는 getDrawingCache 방식은 API28 부터 더 이상 사용되지 않고,
        pixelcopy는 API24부터 지원을 하는 방식이기 때문에 canvas를 이용하여 기능을 추가하였다.

    좌에서 우로 드래그하면 공학용 계산기가
    우에서 좌로 드래그하면 프로그래머용 계산기가 슬라이딩되어 나옴


    ^연산
        ^연산은 A^N 꼴로 연산을 하는데, 시간복잡도는 항상 logN 임.
    예시) 3^1024 = ((((((((((3^2)^2)^2)^2)^2)^2)^2)^2)^2)^2)
        //총 10번의 ^2 연산을 함.
    예시) 3^1023 = 3 * 3^2 * (3^2)^2 * (3^4)^2 * ... * (3^256)^2
        //총 9번의 ^2연산을 함
    해당 알고리즘은 지수가 정수일때만 가능하므로 지수가 소수이면 라이브러리 함수를 사용함.

    상태저장을 함.
    결과값과 계산값은 AES방식(CBC모드)을 통해 암호화 함.
    오픈소스 출처 https://github.com/kokke/tiny-AES-c

![en1](readme_image/en1.png)

암호화 전의 모습 xml파일에 모든 데이터가 노출된다.
![en2](readme_image/en2.png)

암호화를 한 모습 xml파일에 암호화된 데이터가 노출된다.


##### ^연산 속도측정

- 측정환경
    - IDE
        - visual studio 17
    - 사용언어
        - C++

각 사진에서 위에는 직접 구현한 함수, 아래는 라이브러리 함수 ---는 각 케이스의 구분자이다.
각 함수의 위에는 연산의 결과, 아래는 연산에 걸린시간(100만번 시행한 시간(ms))이다.

![speed1](readme_image/speed1.png)

지수가 커지더라도 큰 차이가 나지 않는다.
그리고 여기서 알 수 있듯이 지수가 2^n이 될때마다 속도가 느려진다(한번의 쉬프트연산이 더 필요하므로)

![speed2](readme_image/speed2.png)

밑이 커지더라도 큰 차이가 나지 않는다.

![speed3](readme_image/speed3.png)

지수를 2^n만큼 키웠을때의 결과로 지수가 2^7가 되는 순간부터 직접 구현한 함수가 느려지는 것을 알 수 있다.

![speed4](readme_image/speed4.png)

자료형을 double로 테스트했기 때문에 값이 비교적 부정확함을 알 수 있고, 표현범위를 넘어가면 inf로 표기되고 시간측정도 제대로 되지 않음.